.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Alarm:

Тревога (`Alarm <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=7>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Требования**: 3 зм серебряный колокольчик фокусировки

**Дистанция**: касание

**Область**: 20-футовый взрыв

**Продолжительность**: 8 часов

----------

Вы защищаете область, чтобы вас предупредило, когда существа входят без вашего разрешения.
Выберите пароль, когда колдуете *тревогу*.
Всякий раз, когда материальное существо маленького или бóльшего размера входит в область заклинания не сказав пароль, *тревога* отправляет вам ментальное предупреждение (в этом случае, заклинание получает признак "ментальное") или звуковое имеющее звук и громкость ручного колокольчика (в этом случае, заклинание получает признак "слуховое").
Оба варианта автоматически разбудят вас, и колокольчик позволяет каждому существу в области сделать проверку Восприятия с КС 15 чтобы проснуться.
Существо знающее о *тревоге* должно пройти проверку Скрытности с КС заклинания, иначе оно сработает при входе в область.

----------

**Усиление (3-й)**: Вы можете уточнить критерии по которым сработает *тревога*, например орки или люди в масках.





.. include:: /helpers/actions.rst